**1155. – Rubus plicatus** W. et N. – Turion anguleux, plan sur les faces jusque vers le milieu, garni d'aiguillons vulnérants à base dilatée ; //feuilles //vertes, garnies de poils épars sur les 2 faces, à //5 folioles souvent plissées, finement dentées, la terminale largement ovale en coeur ; //inflorescence médiocre, subcorymbiforme ; sépales verts sur le dos, //étalés, concaves ; //pétales roses ou presque blancs, //étamines plus courtes que les styles ou les égalant à peine ; //réceptacle hérissé.
Varie à folioles plus étroites, la terminale oblongue ou rhomboïdale, inflorescence en corymbe (R. divaricatus Muell) ; à inflorescence garnie de grandes folioles bractéales jusqu'au sommet (R. tinterfoliatus Boul).
Lisières et clairières des bois, surtout siliceux, dans presque toute la France ; nul dans la région méditerranéenne. – Europe, surtout moyenne. = Juin.